[世紀大戰] 鋤大d 邊條花大啲

同fd打牌拗左好耐
發現好多人都唔識分花大細
問吓大家邊條花大啲
利申：我投紅

紅
黑

黑應該可以鬥最細

究竟係計點數定花色
永遠要問下人計咩先 開始玩

呃正評post

我拗過好多次
佢地都堅信係計花式

鋤dee 十三張 都係紅大

計花色應該係鮮腥港仁

唔係用花式計
點解叫花？

計花先 同花再計點

自痴真係唔好玩啤牌

計最大果隻牌

黑果d真係on9仔

鋤Dee計花
點會唔係葵扇大

咁你問佢地
52隻牌
最大係葵扇2 第2大係葵扇A？ 第3係葵扇K？
叫佢地用下個腦啦
先點數 後花式

所以永遠賭啤之前問定計字定計花

投正評果堆知唔知乜撚野叫花
連登係咪咁多弱智

你弱智不如

出現了
所以我都唔係呃正評架

成班戇鳩，
花個牌型，係睇數字黎比

如果黑色係大d 咁你出單隻果陣 葵扇3都大過階磚2啦

Jqkdee花 當夫盧打咁制

反而蛇＆同花順，
最大係 AKQJ10
定12345
可以拗一拗

公說公有理 婆說婆有理

12345

有咩好拗

梗係計數字先啦
如果計花色先，咁我做乜浪費隻dee
利申:同開班大老闆玩啤牌
如果你出去話計花色先，肯定俾人笑死，之後一腳俾人伸出門口

鋤dee唔係不嬲係鬥點咩？同點數先鬥花

邊有人計花色咖

利申:身邊好多朋友都話用花行先

要幾on9 先會話係計花先

我覺得鋤大d A2345
德州/話事啤果類 AKQJ10

連登係咪咁撚多00後啊...

從來得一條rule

鋤dee係12345，因為2最大，a其次
十三張就10到a，因為2最細

花只係牌型，出牌嘅方法係同花式擺埋一齊出
比大細係睇最大嗰隻隻牌

俘虜都係牌型，會唔會 葵花4俘 大過 階磚8俘啊？
梗係睇點數啦

究竟連登有幾多人係大陸落黎
呢兩副玩乜都係紅羸

俾正評班友都唔識玩嘅
階磚花點會打得贏葵扇花

有冇人知點解唔可以JQKA2

真係世紀大戰post
有冇咩野官方規矩唔使大家估估下

屌你如果計點數點解花大過蛇

搵個會賭錢既人就答到你啦
紅玩乜都大啲

因為花本身就大過蛇

班友唔信冇計

花大過蛇咁仲睇乜撚嘢點數

排尾4

dee 花都話細？！

30個負評即係有30個弱智

投負評果班有冇入過賭場

你個名

佢哋都唔明白啤牌嘅奧妙之處

次次都要拗一排先開始
試過同啲朋友講 比人話返我轉頭
仲話有唔同玩法

梗係點數先 雖然個名叫花姐
但係用cost and value嚟諗
紅果對明顯高cost好撚多
負評果啲係咪冇玩過鋤D

第一張一樣大, 咁係睇第2張定睇咩花式?

其實要拗都on9
點睇都係Dee花贏啦

成班都唔知係咪假膠

同點數先計花係常識
睇花先一定係唔識鋤dee

花係一種牌組合方式
成隻game乜野組合方式都好都係鬥點數
“花“都唔會例外

條友真係唔識架喎.jpg

我係睇第2張 再一樣就睇第3張
唯一會考慮到花式 係當5張都一樣大果陣

柒說柒有理

JQKA2

睇第二張 五張都一樣先睇花
好似係

睇第2張, 全部一樣先睇花

因為a可以係牌組最前或者最後果隻
牌組係a12345678910jqka
所以12345或10jqka都得
但jqka2或qka23就唔得

咁我真係花都可以打夫佬啦

你出嘅時候係叫dee花同8花架嘛
唔通叫「階磚花」/「葵扇花」咩

所以話呢度多小朋友
搞事果班唔計 真心有好多戇鳩仔又唔識賭
又要鳩吹

佢地會話因爲你冇
自己冇大dee 好意思大返人轉頭

可唔可以出三條
10jqka
jqka2邊對大

a2345
23456邊對大

咁樣四條都要行開啦

做乜撚嘢人地講緊鋤dee就當左玩13張話你地憨尻又驚你地嬲

中學雞自己圍內玩 亂鳩咁噏

Jqka2唔成立 a一定要放頭/尾
a2345大啲 因為有a 2

呢題諗一下真係吹脹
好似機率關係

1. 無下面個款
2. 上面
3. ？

話「葵8花」大果d傻西，一係死on9仔，一係怕輸錢搵藉口。

試下起澳門賭錢話「葵8花」大過「格磚dee花」，睇下你會唔會比人斬死

上次fb有人貼過出來，有d澳門人（自稱做賭廳&教poker）睇完都恥笑香港多傻西

我係原本一直覺得計花大既傻仔[img]

無論鋤dee定13張都係花大過蛇同計點數先啦 雖然13張直頭唔計花色

第一張大家都係2 就夠邊個花大啦

出唔撚到JQKA2架喎
A2345 大啲因為有A
A2345 > 23456 > 10JQKA

睇哂點數先

其實係機率問題

你嗰fd 花同點是但一樣大過你就大過你
你要花同點都大過佢先係大過佢

係鋤dee同鬥地主先會A2345最大，因為2係最大
其餘嗰啲因為係A最大所以AKQJ10最大

黑色個副隻8換做7就大

計最大果點，一樣就計第二隻，再一樣就第三隻
全部點一樣唔知計唔計花，求解答

用嗰腦諗吓都知 如果點數行先就蛇都大過花啦
花 有名你叫成嗰重點就係嗰 花色 度
同花先話看點數
成班友柒唔切

花加條蛇又夠打冇呀

搭單問
鋤大dee 咩蛇最大？
A 2 3 4 5
A k q j 10

最間單又直接易明，完美的解說

你咁講心2都可以大過葵扇2 lo

睇下賭神先啦仆街

不嬲dee花最撚大

睇哂5隻點數先， 第一隻一樣就睇第二隻
5隻都一樣先睇花

你老豆都變鬼佬

同花順大過煙花喎

計點先
例如階磚2 K 10 8 4 同
葵扇2 J 10 8 4 係階磚大

其實呢個無咩好拗
100%係 睇完字先睇花

反而
蛇黎講
a2345 大定係 a10jqk大仲有得拗下

咁同花順又計花先咩

你可以返幼稚園重新學123

計同花 順子
邊個機率細D
咪邊個大D囉

如果機率一樣再講

不如等我試下答哂同講下

鋤大d 2最大 A第二
所以蛇嘅話 最大係A2345 就算同花順都係。 23456第二大 第三先係10JQKA
花嘅話 計數字 再到花。

十三張 A最大 2最細
蛇嘅話 最大係10JQKA 最細23456
花嘅話 一樣先計數字

Poker A最大 2最細
同十三張一樣計法。

咁又問下啦
12345 大 定2AKQJ 大？

話計花先果班真係唔好出街同人玩牌

同花順係睇最大果隻
蛇又係睇最大果隻
會唔會就係花鬥花色咁撚趣緻? 用下腦啦

sure?

打咁大篇野話自己戇鳩

玩開蛇睇最尾隻牌 34567 >23456

睇錯
自

On9
點會有2akqj

計點數，同點先睇花

你就算答完都會有班唔撚識玩既on9話你錯

睇到佢啲道理真係得啖笑
仲要話人柒

我去好多地方賭 職賭咁制

唔信就由佢地。

鋤dee計，13張或poker唔計

計花班友話同花唔計花先叫咩同花

其他好同意
但係蛇入面dee 會計2 唔係最大先啱喎下嘛
AKQJ10先係最大 ???
認真討論

好明顯Dee花大，先點數後花

無得拗，鋤dee係隻2最大，所以12345係最大，10jqka其次

花一定係睇點數先睇花

唔通34568葵扇花大過紅心dee煙花咩

死返大陸啦冚家鏟

呢句係我同事講

您可以維基 or 睇下不同遊戲 睇下我講得啱唔啱

用下個腦都知
你係冇腦

屌你用下個腦啦
蛇無2AKQJ
我當你講一樣花喇
A2345同花已經係條順

同花順係大過煙花 但係仆街張圖都唔係

假膠定小學雞？
沒有2akqj

開頭睇到話葵扇大嗰幾個我以為係假膠
點知再睇多陣先知佢地係真心

呢個係同花，點解唔係睇花先
蛇先係睇數字
呢個點睇都黑大啦
點解個個都會話紅贏

34568，陰鳩公 ，差一隻就同花順
btw點會有人覺得只係用花嚟計？

梗係得啖笑，因為我講緊事實，你哋根本反駁唔到

講起JQKA2我記得中學嗰陣有次鋤dee,佢哋三個我叫做朋友A,朋友B,朋友C先
我 朋友A 朋友B 朋友C
:8910JQ
:[出咗JQKA2]又贏多鋪
全場靜咗一秒
+ :朋友,JQKA2出唔到㗎喎
:係㗎咩...
之後佢輸咗，俾我哋笑咗幾日

鋤dee唔睇2先？

因為佢地自己圍內玩，無出去賭過錢

點樣駁你呀 你個腦一早就覺得自己啱

十幾年前
絕對唔會有人拗呢d問題
今時今日好似比班撚樣搞到似層層
不過 鋤大d確實少人玩左

花你都打到我夫佬？
咁你老豆都變鬼佬啦

咁骷髗33344同蛇a2345邊個大d？

我都認為係2最大
但總有d人會覺得係a10jqk

清晰思路：花既意思係5張牌同一種花 無話邊個花大d 永遠永遠都係計最大個隻既點數 所以樓豬個張圖一定係紅色大d

好撚柒

唔明有咩好爭論，鋤dee計，花一定係睇點數先，大家點數一樣先計色
例如a君 梅花 A3456 b君紅心K3456
一定係計前者

如果A君 葵扇 A3456 b君 紅心AK345
就會b君大d

花係睇數字邊個大，最大數字一樣就睇第二，都一樣睇埋第三隻，假設五隻都一樣先睇花既顏色

我都反而想問呢個

咁唔好叫花啦
叫數啦

因為2係最大，A係第2大
冇討論空間

話明叫花點會唔係跟花呀

先計牌型
同牌型再計點

葵扇>階磚
黑色win

鋤dee係後者，跟2係最大

真係世紀大戰
花計點定花式都要拗到七彩

條蛇係咪要鬥長呀咁？智撚障

不嬲都係葵扇大過階磚wo

dee花都輸雜花咁叫咩鋤大dee

你單隻打咪係囉，一塘咁出另外計

以大既野先會起朵黎講，有名你叫Dee花就緊係計數字先，你有無聽過葵扇花？花只係湊成呢一手既必要條件，除此以外無用

仲有23456都係大過10jqka
因為鋤dee係2最大

由細到大屋企人教朋友玩都係計字先 計花真係唔知咩人自己諗出黎

乜原來真係有人打花係計花大細先嘅咩
我玩咁耐都未見過 就算玩手機game隻隻都係睇點數行先㗎啦，上面有巴打講得啱 去澳門咁出睇下會唔會俾人斬死

呢個問題都做到世紀大戰
鋤Dee嚟講 花就梗係睇數字先
蛇就A2345最大 23456第二 10JQKA第三

因為出現花嘅機率低過出現蛇囉

講講吓一陣同花順因爲「同花順」三個字花行先過順，都會變成先計花後計順

鋤dee都唔識

玩花果d 應該連place都唔知咩黎

On9 不嬲數字>花
當你揸 葵扇 34567
就贏到 紅心 34567

就算唔計2 紅色隻K都贏啦
睇最大個隻啊嘛

你出花個陣點叫
梅花花?紅心花?
定係a花 dee花

證明多小學雞同大陸仔
香港根本無人會咁計

係 ，根本好易計大細
1: 計牌型
2: 計最大嗰隻
完

根本冇討論空間

你搞笑？ 搵單隻同花比？
叫得花就睇花先啦 仲夠膽笑人唔識

想知平時係咪冇人肯同你鋤大d？

你啱 我自己都係計 12345
係啲人係咁係隔離話 dee 係蛇入面計2 唔知想點

果160個負評識唔識鋤dee

咁牌型花係咪大過牌型蛇？

蛇花俘係講組合牌型

唔係講每張牌

嗰樣叫角三，唔係鋤2

紅色叫dee花 唔係叫階磚花
無討論空間

咁你朋友都好啊
起碼冇死雞撐飯蓋
識著呢個post 某啲傻仔先慘
揸住隻葵扇同你嘈到天光

智障先會計花

如果可以JQKA2
點解唔可以QKA23？

你問兩條蛇： A 2 3 4 5 定 A K Q J 10 大，可能比較有討論價值…

台灣鋤d 計法不同。
香港就係咁

見到話明係花呢幾個字就火撚滾

屌蛇唔係睇尾牌咩點會A2345最大5係尾牌喎前面4牌dun腳㗎咋喎

叫花係因為個牌型由5隻相同花色組成，唔代表係睇花色先

屌 係喎

葵扇花 楷磚花 etc

12345》23456〉10jqka

蛇一樣就睇最大果隻既花鬥大

真係比點數先

你班歪理撚就係咁，駁唔到就人身攻擊

你不如問點解33344大過求其一條花啦。

花嘅牌型係大過蛇

唔識個班唔緊要嘅
小朋友未去賭場姐。遲下啦

點講得出口

睇第二隻，又一樣就睇第三隻，睇到尾先比花

又一次證明連登好撚多小學雞

噉又係，佢當時都即刻認柒

揀負評果d一係就做開魚腩、一係智障

屌，過年過節或者朋友間都會賭下，鋤dee已經好易明，班友真係on9仲要撐

紅：集團中仍能保持自我
黑：集團唔需要自我

有乜可能係黑

諗起呢條片

香港玩法符合概率
點數1/13，花1/4

香港富商都要賭住錢傾生意
學下啦 唔識玩咪做下魚楠 唔好死撐。

話睇花先果堆小朋友仲喺度死撐

每次出蛇都會用最大隻牌黎開頭講
以樓主紅牌：dee蛇
黑色：8蛇
出牌都係講牌既大小行先
加上花只係牌型，同花既5隻牌放一齊
唔係鬥花大

一陣肥絲又搵你

不撚嬲睇字 一樣對到尾再睇花啦

咁都有得嘈

叫花 所以睇花先

出花咪計花囉 黑

咁點解唔係JQKA2？

JQKA2 算唔算蛇？

唔算 無。

Dee花都唔識？ 冇dee 睇花色？

你打單支都係睇點數啦 有咩理由同花唔係睇點數

如果2個都揸蛇34567
心7已經可以打梅7
有45678就2個都打到

花就淨係計花大就得

同花順真係唔撚知

222aa 無葵線dee
333aa 有葵扇3

投負皮既我想問 咁上面邊個大d same care

係咪計葵扇呀屌你

規例無呢種打法囉on9

而家啲00後連鋤dee都唔識

33322大
定KKK33大

不嬲係睇成條最大嗰隻
你紅色嗰條係dee花
一定大過佢黑色垃圾花

Kkk33大

KKK33大

花，計最大個隻牌

正評

33322有2wo
大過曬K啦

鬥花一定係鬥點數先架啦
執副公仔/王牌花出來被副雜魚花打低?
無咁著數嘅

搭單問
咁a2345蛇大 定23456蛇大

其實係平時打牌成日拗呢樣野
我啱啱求其執兩條黎開post

屌，見到啲負評嘅人真係嚇撚死 唔理本身識唔識規舉啦，但一定係冇撚邏輯嘅人嚟

a2345

屌呢個post好多小學雞

A2345

前者

[連登革命] 我現在宣布 連登革命軍 正式成立

怒髮衝冠，屌肥絲，抽抽插插。

抬望眼，仰天長嘯，屌你老母。

三十個台皆見影，八千個post捉錯處。

好得閒，每日左右右，將post切。

連尼住，唔做野；

望遠狗，撐飯蓋。

惡意回覆卻視而不見。

壯志怒吼連尼住，笑談渴飲望遠血。

待從頭，收拾肥絲帳，朝天闕。

一樣先睇點數
我三條3你啤2都出唔到啦

唔識賭唔好賭

鋤Dee計最大 一樣先睇花色 一定係紅

咁簡單既野都有2百幾個on9

唔知您真心定假膠
係夫佬嚟講 3條為膽 拖一對啤 對啤係次要。
所以夫佬係2夫最大。

用下腦都知同花係計點數 如果計花 咁同花順唔通紅心34567屌打10JQKA既梅花咩

錯撚咗字 矩

鋤啲
A2345 > 23456 >10JQKA

擺明紅

一個叫3俘，一個叫king俘
你話邊個大

成班傻系上網查下先再留言啦

鋤dee起源係香港 規則就自然係香港人定 定高牌為先花色為後 咁有咩問題?

照常理 就係判斷邊副犧牲單隻價值大d
所以左邊果副花價值高d

至於10JQKA同A2345就難判斷d
我玩開前者大d
因為前者犧牲左10JQK，後者雖然冇隻dee,但一連解決左3隻難出既牌(3，4，5基本上要自己或上家話事權先出到，而dee未必搶到權，就算搶到都只解決到一隻,所以要減返incentive)

其實你諗下你犧牲左啲咩咪知邊個大
葵扇嗰條花拆開玩=垃圾
階磚嗰條拆開逐隻出都仲有得玩下
我而家犧牲左隻2黎換條花 咁點解唔係2花大

牌例唔係咁

大陸計花
香港計字

同理
磚花同葵扇花邊個大

仲要成日打
基本嘢都唔識你叫個frd收皮啦

講咩用唔用腦丫 根本兩條rule 關咩用唔用腦事

成日打=同好多唔同人都玩過
但都係要拗

香港無人會叫磚花葵花囉on9
只會叫煙花 dee花 king花咁叫

咪同D on9 嘈
唔識鋤dee就返屋企玩飛行棋la

細個玩比on9 frd fake左以為真係黑色大睇花
大個出去賭錢打交左學費先知紅大

話黑果d你出去咁玩，手都砍爛你

A 可以當做最小點數 (1) 同最大點數 (14)
A2345 -> 12345 10JQKA -> 10 11 12 13 14
JQKA2 無論當1定14都唔係住落 (11 12 13 14 2, 11 12 13 1 2 both fail)

34568 我叫佢做走得快好世界嘅牌

另一條rule你自創？

邊度牌例? 都係人定姐
再者牌例係死既，點令隻game好玩d係另一回事

如果計開花先嘅 應該係大陸仔。
無計錯 係大陸先咁玩

咁個花黎為乜？
整個齊花出牌既意義係咩

原來大陸仔。

走唔到真係等炒

你要改隻game實得架，正如捉象棋你飛象過河仲好玩tim，人地笑你咋

齊花

Agree, 唔可以出10JQKA, 維基有講

玩八隻炒咪得

緊係紅啦
階磚再”Lun”多隻Dee喎

你養成個手勢，出果陣5張將最大果隻擺面就易明好多
如果對方字一樣大就睇花邊個大

同係花，計最大個隻，所以咪dee花贏囉

笑撚到我瀨左屎

無記錯嘅話。

咁都嘈到十幾頁

不如你睇多次維基先

咁我放低錢 有事走先

唔知你地搞笑定點. 認真就睇花先

紅 win
黑細花

唔識玩都仲可以理直氣壯

大陸仔

除左特定牌型 (Full house, 四條 計最多同數字果隻)
其他牌型都係計牌型內最大數字果隻
最大數字果隻一樣就計第二大數字果隻
牌型數字完全一樣先會計花
啤牌從來係點數行先再計花

原來佢哋唔係玩緊鋤dee
自創新玩法鋤花

仲有，
當兩個都係出花，第一部分已經打和左
之後睇字邊個大，如果都打和
再睇邊個色大

咁你肯講邊度牌例未
同埋象棋係有人改做有升變，亦有人改做潮州象棋咁玩，玩熟冇人會笑你
再講，要個合理d既牌例有咩問題先
其實遊戲都係大家agree好大家玩，唔洗咁死板既

Dee最大

On99

字行頭再睇花呀

Dee花
唔係點解叫鋤大dee

好想同282個負皮人鋤dee

How about this

花你都打到我夫盧？
咁你老豆都變鬼佬啦

呢d全部都係約定俗成，真心你唔識就問下你世叔伯或者落公園問下d阿叔，睇下人地係咪咁玩

咁嘅post都嘈到十幾頁 連登係咪真係咁多新移民

黑色

紅大

應該改名叫鋤葵扇

國際例葵扇10JQKA係最大嘅5張，叫皇家同花順，但蛇無呢支歌仔唱，而且12345有dee，所以真係有得拗

紅色先啱 打錯。

紅

紅贏

人地同花順,你得對花,緊係人地贏你啦

黑
1. 大家都係出花，打和
2. 大家都係A，打和
3. 黑比紅心大，贏

紅呀 我打錯。

識唔撚識鋤大d

鋤女就睇花式
鋤d就睇點數

想問d話計花先嘅傻鳩
如果計花先咁階磚2夠唔夠葵扇3大

而家講緊大路牌例，你要圍內自創個天水圍牌例或者上水牌例無人阻止你
但而家個post討論緊正確牌例

紅 A 10 9 7 (win) 6
黑 A 10 9 6 3

呢個花唔夠爭議性，引發唔到世界大戰

你睇清楚

唔係黑咩

一定係紅，唔駛拗！
另外想問：
1) 鋤大Dee有冇得就咁出三條？
2) 有冇出兩pair+單支？ (印象中只係十三張先咁玩法)

請指教

紅 計哂5隻
同poker一樣。
您唔信可以上youtube睇人打poker

1) 有
2) 冇

出兩條咁易睇 都拗到咁
再複雜啲 不敢想像

咁階磚dee係咪細過梅花3丫

紅色，計點數

Wiki寫話香港係計第一隻數字，然後第二隻數字咁落，即係只有兩副數字完全一樣既前提下先計花大小

聽故唔好駁故...不過講真啤牌有好多野都係唔合邏輯
例如有10jqka a2345,但又無jqka2

a10976贏a10963

可以成句野錯晒都算係高手

呢條係花唔係蛇 話明花咁就緊係花啦

利申 3歲開始賭啤 行年廿七

不嬲點數先架啦

仆街上面真係伏左我
有無一套完整正式牌列？print定下年新年用

ON9 你紅色係DEE花 黑色就8花 咁緊係DEE花大 不嬲都係咁叫架啦

on9 蛇花骷
出花緊係鬥花大 關蛇咩事

A 可以當做最小點數 (1) 同最大點數 (14)
A2345 -> 12345 10JQKA -> 10 11 12 13 14
JQKA2 無論當1定14都唔係住落 (11 12 13 14 2, 11 12 13 1 2 both fail)

除左特定牌型 (Full house, 四條 計最多同數字果隻)
其他牌型都係計牌型內最大數字果隻
最大數字果隻一樣就計第二大數字果隻
牌型數字完全一樣先會計花
啤牌從來係點數行先再計花

大陸仔。

其實唔係無道理，如果你可別無間斷咁駁落去，蛇既牌型好易砌，變相好易變人走路

但點解要咁切法就唔知

咁四條有冇得淨出四隻？唔搭多隻單支得唔得？

你講果個係poker
鋤dee唔係咁計，12345係最大

鋤Dee計 黑大
十三張計 紅大

花色好撚反智
我有心A,2都唔夠人數字牌大

鋤大dee 嚟講
10 J Q K A 大 定 A2345 大

得

每年都有人問依個on9問題
講撚完又唔撚聽
花係大家5隻完全一撚樣先睇邊個花大呀
屌你老母

擺撚明啦

之前同朋友玩鋤dee話23456係最細既蛇 我心諗 吓！咁咪好大犧牲 我攞隻dee出嚟你計我最細 點都諗唔通喎

家陣打花丫 你以為黑色同花順 打花k最大 之後逐隻計丫

次次同fd玩都總有人唔信係計數字先
啲記者見到個po唔該快啲share出去等全世界都知咁以後就唔撚洗煩

a可以係最前或者最後
所以可以有12345或者10jqka，但一定唔會有jqka2

原來你所謂既牌例來自於你世叔伯，仲以為講緊咩正式比賽
anyway, 你講得約定俗成，就冇絕對既對與錯啦
我以前宿舍之間小型比賽，就a2345最細既，沿用咁多年都係咁，大家亦覺得咁比較好玩
你覺得你圈子內既世叔伯永遠是對的既話，冇咩好討論

搭單 係大過哂所有 任何花式 叫金剛
4條就只係4條 好似3條咁

但點解唔可以j q k a 2?
我明唔可以 q k a 2 3
因為 德州a最大，就可以 10 j q k a
咁點解鋤dee唔係上一格？

無得出四隻，一係單隻，一係pair，一係三隻，一係五隻，偏偏係無四隻

戇鳩 點解大陸

心煙大定葵3大？

咩叫正確先
事實係a2345最大同最細我都玩過
根本就係有2套約定俗成，咁梗係揀符合原則果個

唔撚識你就收嗲啦，你隨口問一個上年紀又識鋤dee既人睇下人地點答啦，唔好話咩圈唔圈子

唔信你就咪柒問啦

點咩解啫
咁個rules係咁
你唔撚鍾意咪跟你自己玩法囉
總有on9會同你玩

五隻先好 可以帶埋隻最廢既走埋

屌你 行單支都係計點數先啦
唔通葵花3大過紅心dee
無爭論空間
利申 賭仔

計最大果隻阿on9

花你都打倒我夫擄?咁你老豆都變鬼佬啦

擺撚明 出花咁緊係計花款大啦
同花款先要計點數炸嗎 成班膠人
仲要比人講撚到係大陸仔 cls

其實你開波前講哂規則 你鐘意點玩都得
無講定就跟大圍喇 有咩好拗
圍內玩講到世界賭王大賽咁 小小事拗到面紅耳赤
洗唔洗每次叫個國際賭協代表做公正？

係 基上上出4隻都大晒，拎定下隻牌都得

講黎講去都係你自己圍內玩定既牌例
出去賭下錢或者將來同班老闆玩你就知而家自己係唔係正確
如果你依然堅持自己個套岩，咁我唔阻你

咁如果花加條蛇又點計呀

你又點撚樣骷髏呀
邊句對白 btw

thx 記錯

你攞隻dee出黎,但你另外4隻都係廢牌

其實正如其他人咁講，花只係一個組合，而花出現既機會率係0.00197 而蛇係 0.00392，因為咁所以蛇個點數再大都只會比花細，天生個遊戲係咁set就整定左，唔會變，同樣道理適用夫佬 四條同花順，所以你講既蛇大過花唔會成立

至於大家討論緊既問題，其實應該定性為係已知大家都係花既情況下，邊個較大。 咁就近似統計學入邊既 貝葉斯理論(bayesian theory) 簡單d講即係係一個已知既情況下再搵特定組合概率。 係依個情況下，就姐係當大家無論點抽都會抽到花依個組合，咁到底會唔會出現抽到葵扇花會比抽到紅心或其他花既組合要低呢？ 答案係唔會既。 如果想簡單又具體咁理解：就會好似我叫你抽5張牌，但無論你點抽，都一定會抽到5張一樣既花式架啦，咁其實你抽到5隻葵扇同5隻紅心既機率係一樣既。 依個就係bayesian theory 既簡易應用係依個situation。

咁係依個情況下，因為鋤dee係一個機率遊戲，基於以上理論，花依個組合係花式之間係無分大細既。 所以係依個情況下，自然就會從點數上比較啦。

所以係樓主兩副牌入邊，係紅色比較大既。

大家歡迎理性討論，有錯絕對歡迎一齊研究研究

平時德州撲克,唔係a最大先可以最前或最後？
咁鋤dee唔係應該上一格計dee咩

你砍掉重練啦

乜大陸真係計花大咩
我唔信咁on9

同佢既討論可以到此，佢可以有佢果套犧牲論而無視牌例已經唔洗講

關大陸乜撚野事 同屈毛有咩分別
係你地on9左唔撚認je
咪撚野叫蛇花骷 我上面講得好撚清楚
咪撚柒啦

一定係a做頭尾，鋤dee 2最大都唔可以做頭尾

原來你地計點數先嫁？

蛇花骷係牌型大細呀
唔通叫蛇就鬥長？
3456789大過10JQKA?

唔同圈子可能有唔同既
但我去開賭錢果d 都係計數字先
點解計數字先 係有道理 因為你出越大既數字去組合一個出牌方式 當然出越大牌就欺犧越大 如果你話出34568 只係花大 就贏 12kq9之類 咁後面既不如拆單支 仲同你鬥花?

煙花 dee花都未聽過你就潛水啦

你攞啲街磚dee 呀 煙出黎砌條街磚花係你傻仔炸

以前玩係秒計到
而家一耐無鋤dee諗咗十秒都唔知

其實講到明係花 緊係計花式先啦
唔通你出23456會夠打10JQKA咩
用下個腦好冇
話咁我做乜要出2果d重on9
你會唔會出隻K跟住話我出K唔夠你A打咁我點解要出K

咪就係
收撚埋隻dee唔好

你講乜撚野 鬥長呀 鋤dee緊係鬥大
蛇先計點數 花係鬥花款大都唔識?
同一款花你先有權 計點數炸 明未呀

好明顯係同花既概率低過順序
所以牌型上起左個名做花》蛇
當中先再有花比花既計算方法啦

鋤dee dee ace最大 一條花投資哂2樣最大既野會輸比你34568 既葵扇花？

on9

今日笑話

打撚錯

poker a2345最細喎

你講你自己？

圍內既話你可以話階磚3最大添

我賭咁多年錢玩左咁多年啤牌除左改注數，例如雙炒三炒
真係未見過有人改牌例

大陸仔收皮啦屌你老母

呢家啲細蚊 原來連dee都唔識鋤

十三張就AKQJ10 鋤dee 就12345 交下學費咪識

行街啦 kai子 屈毛

23456係咪真係出得

花計花色 真係第一次聽
2 同 A 就有得吵下

如果係咁既話
咁A2345 蛇
對 34568 階花
蛇有兩隻頭兩大既牌係到
咁所以咁睇係蛇大過花？

我細細個就睇老母去賭檔賭十三張
真係未聽過花係計花大細先

鋤到你調轉哂啲野黎講都真係幾可笑
睇花大細係當5隻點數都一樣大你先有權計花式呀傻鳩 你都識講鋤dee係鬥大啦 柒左就搵窿捐啦係到死撐

有時都遇過雙公無煙dee唔俾重洗

牌型既大細一早係條例度 冇得比較

花大過蛇係因為計返probabilities
拿到蛇既機會係多過拿到花
鋤2啲牌形大細都係跟probabilities 去排
花鬥大細就一定係睇數字先
同樣都係花，大家機率一樣
反而A2345定10JQKA 大就有得拗
我同frd玩就A2345 < 23456 < 10JQKA
不過係純粹想個上落大啲，
阻止大家用2去走細牌

叫花係個牌型由5隻同花色組成，唔代表鬥大係計花色先

你有無同你賭過錢架 根本從來得一個規矩

source?

癡撚線 計點數大 咁咩叫花呀 戇撚鳩
成班打橫黎行 笑左

計點啦緊係
你葵扇3,5,7,8,10
我階磚有J既話再執多4隻階磚出黎大大力打落話計花班白癡仔到啦
都唔撚明你地跟邊到學學撚到花行先,花行先既話你成手牌出都出唔撚到呀on9

你出到33322
我都打唔出 KKK33 啦 點同你鬥大

花只係個牌型名
同牌型 先計數字後計花式

你閱讀理解u？

叫花係因為5隻花一樣咋
on9仔
睇wiki啦

正確黎講蛇應該係睇頭尾
同樣樣有個問題 23456大定係34567大
我玩左廿幾30年都係話34567大
就算係地盤鋤班師傅都係當34567>23456

講左無限次 叫花係因為佢牌型 唔係叫花就睇花先 自己井底之蛙就縮啦 話返人打橫行

人地用隻dee去打鳩人地隻8，應該係有dee贏

你地盤大陸邊到？

塞錢入你袋呀大陸仔
你咁撚樣出去同人嘈? 手指都沒撚埋

你講完我又要碌碌碌上去睇，睇完發覺又唔係咁好笑，真係唔知你想點

有d計分，j到2分別係1到5分，過五分就唔得，兩張king雖然係雙公無ace dee，但有六分唔可以重洗

用個腦諗下個得到蛇機率同花機率先喇

連登平均年齡有冇17歲

屌你老母個post好撚嘈呀

笑左

係，但要睇合唔合理，階磚3最大對個遊戲性影響唔大 亦冇咩原因要改 自然冇人會理
比如話有隻玩法可以革命，大細倒轉晒，又係一種刺激既玩法
我諗都冇咩好補充 再講落去都係罵戰

計數字

但我都覺得on9 講明係花 但唔鬥花反而鬥數字
你話蛇就鬥數字姐 完全唔合理

我覺得應該係一開始有人賴貓 之後變左約定俗成

一句到尾
單支，pair，三條，四條，蛇，膚，同花順都係計點先
花憑咩唔計點

同花唔算世紀大戰
蛇點計先得人驚

花計最大果隻囉 有相同最大先計咩花

成班on9 多人話係就係架喇咩
只不過e加個個都咁玩咁解咋

問題係紅色個花叫 dee花

你不如問你自己問緊乜鳩好過啦

咁隻dee無撚用架

計花 咁葵扇3 大過紅心K啦

蛇都係先計數字後計花
花只不過係黎形容牌型
其實所有牌型都係先計數字後計花

我唔明點解叫花就要用花大小黎計先
咩撚野邏輯

人地個名只係表示佢個牌型類別

啫係當牌型一樣
就先睇點數後睇花式？

計花色既話我條花洗撚擺隻2入去咩

歡迎討論

只限出5隻花果陣囉
唔係鳩up d唔關事既野就啱既

乜撚野話出A,2成本大所以大d
33322 成本大定44455大呀
約定俗成左就約定俗成
咪亂up當秘笈

係 就好似單支一樣 先計點數 點數一樣先計花色

你有本事咪自創一個囉柒頭

咁我想問 紅色贏我明
如果我出紅心 jqka2
平時蛇黎講 唔可以咁出 因為a要係牌頭/尾
但花好似無呢個規則 只要同花5隻就可以出
呢個情況係咪因爲蛇不能生效 所以係呢條叫花 唔係同花順？

算啦跟住又會話你地多人玩就係岩呀
我諗要政府出條例先有用架喇

痴線 依家係咪咁多小學生連啤都唔識玩/賭
定係連九十後都已經唔識玩

計花式我係撚都打葵扇啦

同埋計花型先 渣葵扇ge人著數好撚好撚多
不如唔好叫鋤大d
叫鋤葵扇算啦

講黎都哂鳩氣，上面幾隻中學雞自己圍內玩亂鳩咁改仲當真理

係，當花計

好撚慘 佢地仲要大條道理屌返人轉頭

係，花計就由第一隻開始睇，去到第五隻都一樣先睇花（如♥️大過梅花）

花，唔係順

我地上一輩係香港人
佢地上一輩係腥港人

係，你當花咁出就得，但唔歸納同花順

呢樣真 屌如果真係好似班人咁計真係唔使出去同人

無賭新世界

睇咁多回覆 呢個最清楚
玩咁耐而家先知 想追返以前啲數

唔通我又話 計點我係撚都打2 打k啦
重同你打345咩
屌你有先得架on9
紅心2唔夠葵扇2打 我係撚都打葵扇2啦
咁都用黎駁人 我屌你組織下先啦

學到野 成日同唔同人玩個個都唔同講法

蛇最大就12345>23456>AKQJ10
無2AJQK
花就計數字大
對晒5隻一樣先計花

唔識就唔好玩 唔好出醜人前

不嬲計最大果隻

花計花色架

葵扇3定梅花4大D?
咁撚簡單都唔識咪撚鋤DEE

根本冇野值得討論
負評嗰d返去玩衾棉胎算啦

嘈嗰d先on9
傾掂計字咪計字
傾掂計花咪計花囉
你鐘意計老母歲數都得呀

K夫大
Pàir 唔計
邊有白痴Pair Dee
跟3條3

真係on9唔識鋤先講計花先

之前同過台灣人玩，佢地啲計法同我地唔同……
例如蛇係大過花
太耐，其他唔記得左

蛇係順序 計數字合理
花係花式 所以應該計花
我都知係計數字先
但講緊成件事合唔合理

有樣野真係想問
上家出楷磚a，如果我大左，下家出楷磚dee頂
上家再頂果時我係咪可以出？pass淨係一round定之後都唔出得？

人地純粹自已小圈子自娛
如果出去同人玩就知咩事 咁樣玩真係俾人屌死加輸死

認同 大家講定規矩就可以

識好多ON9仔都話計花先
第一日出黎賭?
咁就唔係鋤D啦 係鋤花

又做乜撚呀 弱智都學人賭

計點真係係撚都打2 K 喎戇鳩
咁你咁堅持用花式打咪花式打囉
睇下個post幾多人正評啦 腥港人

班岸鳩一齊唔識鋤
知d唔知d亂鳩咁玩
唔係就想昆人

花係個名 點解代表要花色大小去計先叫合理?

話計花唔計字果D唔該報埋歳數
玩左十九幾年未聽過攞隻葵扇8會大過隻階磚2
大家都有一條花 = 5隻牌相同既花
係攞最大果隻牌 （點+花）去鬥大

計花色先就真係唔合理啦

都未必既，3條3跟pair dee有時迫住走鬼又好，唔想俾某個人贏又好（唔想坐尾門）都有機會出

小學雞玩？ 我玩咁多未聽過計牌型計花先
鋤dee係計點數先 正如街碑j打葵扇10 基本上係咁既道理

最大係JQKA2

你有嘢大過楷磚dee咪出得囉

有時d牌剛剛好，要搭A或者 dee都試過

pass淨係一round

一向係計單牌最大，姐為2

同牌先計花

蛇就未有定義

花就得4種,自己用下個豬閪蠢鳩腦諗下都知冇可能花行先啦
你地點撚樣學鋤dee架究竟,屌
咪撚再鋤啦你地

咁得定唔得

你鍾意pass晒成鋪佢都得
同你咁玩d frd 真係當你好朋友

紅心12345
定葵扇23456大？
紅心有12
葵扇有大Dee

姐係紅大?

就係咁簡單

唔好講笑，我真係遇過呢種白痴
仲要第一局階磚3夫pair最大兩隻dee

普通蛇 2最細 A最大
所以AKQJ10大過12345
四種花色分大細 葵扇桃花梅花階磚
計法 2最大 3最細
如果大家都有2 就計第二大牌
例如2A456 大過 2KQJ8
同花順AKQJ10葵扇最大
可以出四隻三隻一對

係

係紅大呀
頭3隻點數一樣 再數落去
紅色第4隻係7 黑係6
所以紅大

Dee K 花點解唔大 一向睇最大兩隻

緊係dee king 花大…估唔到有幾百人唔識玩…

你可以打，識打既人係會忍牌，等人地出左大牌先，唔會去同人駁火

花可唔可以打夫佬

鬼唔撚知咩
反問緊之前話出2成本大d 解釋呀

pass可以係策略，逼下家出隻dee
假設你知道有人有最後一隻deex你手上有葵花A，第一rd你pass嚟引人出，之後你嗰隻大晒又last two cards，你仲pass 唔pass？

所以可以pass多一rd，但唔pass都得嘅

sor認真咗

有dee梗係大啦 如果有兩條dee花先要睇葵扇嗰啲

有冇巴打玩過一種玩法，第一局正常鋤Dee 玩法決定角色：第一個出哂既就係皇帝，之後繼續玩落去，第二名做商人，第三名做平民，最後就係乞丐？

計概率好似紅難過黑?

其實唔一定睇成本
正如兩條花
24567都大過AKQJ9

階鋤

之後要換牌呀嘛

A2345 最大呀on9
返大陸玩啦屌你老母JQKA2

台灣係梅花最細

俘虜係3帶2，咁緊係睇3條啦，點會睇pair㗎，假膠定弱智

佢反問緊d話成本高既人

講下點解唔合理？
件事抽出來睇 講多次我知係計數字先
但點解講明係花 唔係花行先依件事唔係好怪咩？

發覺d人淨係識比負皮

邊撚個會睇對pair㗎
主角係三條
唔通四條睇單枝咩

一定係紅

咁撚簡單都唔識?
不如你估下先我再答你?

得, 點解?
唔得, 點解?

你唔係以為自己好醒下話

2AJQK都得
32AKQ 432AK都得啦
中學同過條柒碌鋤真係有人咁出
其他仲玩得 即刻唔玩
等佢地痴痴呆呆坐埋一枱

另外3條同金剛都係數字上既組合
跟數字係合理

我頭先問我老豆
佢都解釋唔到點解冇2AJQK

花係叫同花
同花=5隻一樣花
不如你拎朵花出黎話最大丫on99

你戇撚鳩人地要咁走關你撚事

已經唔係規則問題 自己諗下個邏輯
你用2砌花所以dee花大d？邏輯係邊？

咁解唔解答到你？
其實正如其他人咁講，花只係一個組合，而花出現既機會率係0.00197 而蛇係 0.00392，因為咁所以蛇個點數再大都只會比花細，天生個遊戲係咁set就整定左，唔會變，同樣道理適用夫佬 四條同花順，所以你講既蛇大過花唔會成立

至於大家討論緊既問題，其實應該定性為係已知大家都係花既情況下，邊個較大。 咁就近似統計學入邊既 貝葉斯理論(bayesian theory) 簡單d講即係係一個已知既情況下再搵特定組合概率。 係依個情況下，就姐係當大家無論點抽都會抽到花依個組合，咁到底會唔會出現抽到葵扇花會比抽到紅心或其他花既組合要低呢？ 答案係唔會既。 如果想簡單又具體咁理解：就會好似我叫你抽5張牌，但無論你點抽，都一定會抽到5張一樣既花式架啦，咁其實你抽到5隻葵扇同5隻紅心既機率係一樣既。 依個就係bayesian theory 既簡易應用係依個situation。

咁係依個情況下，因為鋤dee係一個機率遊戲，基於以上理論，花依個組合係花式之間係無分大細既。 所以係依個情況下，自然就會從點數上比較啦。

所以係樓主兩副牌入邊，係紅色比較大既。

大家歡迎理性討論，有錯絕對歡迎一齊研究

負評個班

人地牌型係咁set就咁set架啦
點解釋俾你聽呀大佬,真係讀書唔明問先生樣樣都有得解俾你聽咩

真心請教，紅色有Dee係咪會大啲？

如果計點數，兩個都同花順
葵扇10JQKA大定
紅心A2345

為左班戇居又固執既人咁認真，巴打係咪做開義工

on9

半秒已經答到係紅啦下

唔識就咪鳩嘈啦
衝出黎獻醜仲要講到好有point

蛇同花都係2AKQJ 咁數落去

A不嬲係特別牌
可以當頭同當尾，所以先有10jqkA呢個特例，即係將a當14

自細都玩開鬥花大 一樣花先睇點數

天地玄黃 宇宙洪荒
日月盈昃 辰宿列張
寒來暑往 秋收冬藏
閏餘成歲 律呂調陽
雲騰致雨 露結爲霜
金生麗水 玉出崑岡
劍號巨闕 珠稱夜光
果珍李柰 菜重芥薑
海鹹河淡 鱗潛羽翔
龍師火帝 鳥官人皇
始制文字 乃服衣裳
推位讓國 有虞陶唐
弔民伐罪 周發殷湯
坐朝問道 垂拱平章
愛育黎首 臣伏戎羌
遐邇壹體 率賓歸王
鳴鳳在樹 白駒食場[1]
化被草木 賴及萬方
蓋此身髮 四大五常
恭惟鞠養 豈敢毀傷
女慕貞絜 男效才良
知過必改 得能莫忘
罔談彼短 靡恃己長
信使可覆 器欲難量
墨悲絲染 詩讃羔羊
景行維賢 克念作聖
德建名立 形端表正
空谷傳聲 虛堂習聽
禍因惡積 福緣善慶
尺璧非寶 寸陰是競
資父事君 曰嚴與敬
孝當竭力 忠則盡命
臨深履薄 夙興溫凊
似蘭斯馨 如松之盛
川流不息 淵澄取映
容止若思 言辭安定
篤初誠美 慎終宜令
榮業所基 籍甚無竟
學優登仕 攝職從政
存以甘棠 去而益詠
樂殊貴賤 禮別尊卑
上咊下睦 夫唱婦隨
外受傅訓 入奉母儀
諸姑伯叔 猶子比兒
孔懷兄弟 同气連枝
交友投分 切磨箴規
仁慈隱惻 造次弗離
節義廉退 顛沛匪虧
性靜情逸 心動神疲
守眞志滿 逐物意移
堅持雅操 好爵自縻
都邑華夏 東西二京
背邙面洛 浮渭據涇
宮殿盤鬱 樓觀飛驚
圖寫禽獸 畫彩仙靈
丙舍傍啟 甲帳對楹
肆筵設席 鼓瑟吹笙
升階納陛 弁轉疑星
右通廣內 左達承明
既集墳典 亦聚羣英
杜稾鍾隸 漆書壁經
府羅將相 路俠槐卿
戶封八縣 家給千兵
高冠陪輦 驅轂振纓
世祿侈富 車駕肥輕
策功茂實 勒碑刻銘
磻溪伊尹 佐時阿衡
奄宅曲阜 微旦孰營
桓公匡合 濟弱扶傾
綺迴漢惠 說感武丁
俊乂密勿 多士寔寧
晉楚更霸 趙魏困橫
假途滅虢 踐土會盟
何遵約法 韓弊煩刑
起翦頗牧 用軍最精
宣威沙漠 馳譽丹青
九州禹跡 百郡秦并
嶽宗恆岱 禪主雲亭[2]
雁門紫塞 雞田赤城
昆池碣石 鉅野洞庭
曠遠緜邈 巖岫杳冥
治本於農 務茲稼穡
俶載南畝 我藝黍稷
稅熟貢新 勸賞黜陟
孟軻敦素 史魚秉直
庶幾中庸 勞謙謹敕
聆音察理 鑑皃辧色
貽厥嘉猷 勉其祗植
省躬譏誡 寵增抗極
殆辱近恥 林皋幸即
兩疏見機 解組誰逼
索居閒處 沈默寂寥
求古尋論 散慮逍遙
欣奏累遣 慼謝歡招
渠荷的歷 園莽抽條
枇杷晚翠 梧桐早凋
陳根委翳 落葉飄颻
游鯤獨運 夌摩絳霄
耽讀翫市 寓目囊箱
易輶攸畏 屬耳垣牆
具膳喰飯 適口充腸
飽飫亯宰 飢厭糟糠
親戚故舊 老少異糧
妾御績紡 侍巾帷房
紈扇圓潔 銀燭煒煌
晝瞑夕寐 籃筍象牀
弦歌酒讌 接杯舉觴
矯手頓足 悅豫且康
嫡後嗣續 祭祀烝嘗
稽顙再拜 悚懼恐惶
箋牒簡要 顧答審詳
骸垢想浴 執熱願涼
驢騾犢特 駭躍超驤
誅斬賊盜 捕獲叛亡
布射遼丸 嵇琴阮嘯
恬筆倫紙 鈞巧任釣
釋紛利俗 並皆佳妙
毛施淑姿 工顰妍笑
秊矢每催 曦暉朗耀
琁璣懸斡 晦魄環照
指薪脩祜 永綏吉劭
矩步引領 俯仰廊廟
束帶矜莊 徘徊瞻眺
孤陋寡聞 愚蒙等誚
謂語助者 焉哉乎也

蛇係計最尾隻牌既點數
不過班人肯定話2犧牲咁大 唔係大d我出黎把撚

係，皇帝輸左就所有牌顛覆黎玩，3仔最大，2最細，蛇>花>夫虜>四條>同花順，幾過癮，呢隻game有冇名？

有無聽過煙傾花？
花只不過係要湊同花色
打出黎計係另一樣野

花計，你揸紅心dee，人地無葵扇dee，你條花咪最大，人地俘虜/四條/同花另計

話黑贏都唔撚識賭既

你玩開大陸版囉

點會睇淨係睇最大2隻

我圍村大既
計血統統撚過你多多聲

2AK唔可以係順子出現
如果有2AJQK
就有32AKQ 432AK
我玩左成世人都未現過
可以講係規訂

同花順咪得

咁我33322將個2擺面
係咪會大過KKK33

btw點解咁多人講JQKA2
有得咁出架咩

同花既話
10JQKA 大定23456大呀
講點數

啱

2akjq唔係唔得，同色仲可以計花，但學你咁講唔可以計同花順或蛇

蛇係計點 花係計花
兩個唔同冇得比較

夫擄計 3條大細
pair係出牌須要 唔計架

唔係問同花順咩

以我識嘅爭拗位就係
1: AKQJ10 最大定23456大
我識嘅人就多數話係AKQJ10
我個人都覺得，因為黃帝同花順係葵線AKQJ10。
當然都識D人話23456大d,不過呢樣玩之前傾一傾，有左共識問題不大。

第二就係花第一隻一樣大會唔會比第二隻，我就玩開唔會比，計最大果隻。
姐係紅心A3458 都大過 階磚AKJ76。
當然都聽過會計埋第二隻，不過真係少。

至於果d乜撚野2AKQJ真係膠都廢撚事比。
可能係解釋唔撚到，不過普遍人都接受冇，你要堅持有自己圍內玩，咪撚出黎柒。

無 都想做
不過真心想討論下，點知原來真係認真覆係無人理

A大囉咁 不嬲睇最尾果隻架啦

叫花係同色 就出得 唔係用色鬥大
夫囉唔通又計色呀？
蛇花夫金剛同花順 都係計數字
計乜撚野色

乞衣鋤大d

我冇講過蛇應該大過花

但你個機率論點
我覺得你岩

我著重於字眼上既形式同類型
但講到尾大dee係機率既遊戲
所以你既機率論點>我既形式同類型

痴鳩撚柒線
成班鳩毛都未出齊
話8花大撚個Dee 花

鋤大Dee 呀大哥
係出最大個隻數字牌去朗鳩人地
冇得出再話事
先計Number
後計花
唔會到你出花果陣
遊戲規則係唔會改鬥花色先再鬥數字家傻西
永遠都係計Dee最大
另外夫
就係計三條Pair唔計大細
一局牌何來兩條king夫呀?
四條都係一樣
蛇最大A2345之後係AKQJ10

求玩法

咁我65432
係睇最尾個隻 咁係咪65432大d

我有覆你呀 重認真覆返你

蛇最大A234５呀
大佬

其實牌係牌型、牌數同點數三個系統結合嚟玩嘅遊戲

而家討論嘅只係5張牌，所以set 牌數constant
假設牌型有ABCDE，A階級最高（eg 同花順），E階級最低（eg蛇）
然後點數就 2AKQJ⋯⋯3 由大至小

牌型系統有分階級，但同階級係冇辦法分到大細，所以「花」同「花」呢兩個同牌型係分唔到大細㗎

你閱讀障礙定低能

你話最尾個隻嘅

我叫開日本鋤大dee

Sor copy and paste左 唔記得刪走個part
個part係答緊前邊巴打架

多謝你同意我個論點

咁係設計鋤2果個係咪定義左
花係計點數
同花係出牌需要

順落去最尾呀 點估到有人唔明

隻dee大過哂10JQKA
點解會係10JQKA大d

如果計花先既話
唔通單支紅心3會大過階磚2咩
稔下都知啦

岩順子唔會出現
花就可以

即係A係當1 同時都可以當14
真係第一次聽

哦 腥港人係唔同d

一副牌4條Dee
你跟三條出打夫
你老味4夫都砌底你啦
你果兩條Dee留泥滅好過
除非你副牌好爛唔想比人炒雙另計

呢個以前聽過
但計蛇尾點解唔計蛇頭

A唔係當14 係當11

你都覺自己與眾不同？

其實AKQJ10最大係因為show hand
玩鋤dee 我覺得應該就2大啲嘅
不過我覺得AKQJ10型啲所以玩開佢最大

規則黎架喎

你答咗我點解隻dee大過哂10JQKA
點解會係10JQKA大d先啦

想問23456 A2345 10JQKA 點排大細?

A2345> 23456> 10JQKA

第一次正常玩(4個人以上都得)
之後繼續打定名次
按贏既先後次序分身分:
皇帝,商人,(多過4個人就會有平民)乞衣,奴隸
第二舖就正常派牌,但開始時:
奴隸要將佢手上最大既2張既牌同皇帝揀既2張牌交換
乞衣要將佢手上最大既一張牌同商人揀既1張牌交換
平民就唔洗交換
換完就可以照打
如果皇帝贏就繼續打名次,打到最後一個人冇牌為止;
如果個舖唔係皇帝贏,係其他人贏,就會逆轉,
3變最大同葵扇最大咁打(但之後正常返)

呢局打和，super!

好撚好笑

A2345>23456>AKQJ10

好多係計點數大d
但港式事實唔係計花大d咩
話說咁多人玩台式 好似打牌一樣嘅

唔洗拗啦 鋤dee a2345
13張akqj10

革命呢條規則真係好撚好玩 玩過就知

條柒頭唔撚識答你依條架

好撚爽 全部會卡機
有大dee個啲

俾d時間佢啦

上面有人話圍村大既都話計花色先
真係慘 你果條咩村

我都圍村大 仲係睇圍村賭檔大 未見過賭局入面同花係計花色大小先

大陸好撚多村
包容下啦

仲有跟本唔成立
一副牌可來5隻3呀

stat巴打都係番學術台
呢個問題同問一獎點解大過二獎一樣

機率差距咁遠,講乜野玩法真係笑左

抽中0.197%會輸比抽中0.392%

長知識了～

蛇係要順序排
而且第一隻唔可以係花
乜撚野2AJQK 呀

JQKA2 , QKA23
唔會有呢啲組合囉好無

其實有咩問題 成本講緊唔係dee 成本大過煙 係講緊擁用呢組牌既概率愈低 成本愈高 牌組以同花最大 蛇最細為基準

而鋤dee基準係點數》花

蛇黎計 擁有任5隻順序既機率係全部1樣 無論你12345 定34566 同蛇情況下 就回歸基本以最大兩隻為準

花黎計 擁有任花色5隻機率係1樣 同樣花情況下 回歸基本以點數 逐隻計 後計花色

俘黎計 擁有任3隻加任2隻機率1樣 同樣俘情況下 因為同3隻機率比同2隻機率細 所以3為俘既重心
再回歸基本 先睇3隻點數比較

蛇睇數字邊個蛇頭大，花緊係睇花色啦，唔睇花色叫乜嘢花，連登咁多00後腥講人唔識玩

呢個可以再拗 有人話要計哂5隻數字大小先計花 呢度入面就話計最大果隻一樣就計花

我自己玩開計哂5隻數字

Poker a2345最細wor 5 high straight

yes
花對晒5隻點數
最大一樣點就對第二大
如此類推
5隻一樣先計花

垃圾post都上到熱門......
連囝lock post 喇

假膠番大陸鬥地主啦

唔睇花色叫乜嘢花 呢句野真係好好笑

吊西咩
花色

你睇下上面鬧得幾勁先啦 睇唔順咪唔好入黎囉

屌，睇左咁撚耐先發覺原來連登咁多on9
講到明鋤大dee，咁成隻game咪係2最大lor ，咁D蛇仲有咩好嘈?一定係A2345最大啦，又有A又有2，其次就係23456，最後先係AKQJ10
D花又係on99，成個game不嬲都係睇 牌型-->點數-->花色，咁有咩理由淨係得花咁on9只睇花大細?
佢叫花唔係因為睇花色大細呀，係因為佢要同花先出得呀on9
又有個case係如果個花第一個點數係一樣，之後點計呢?咁條規則明明係睇點數-->花色，咁你無理由條規則跟一半之後唔架，緊係睇曬5隻字鬥大架啦，如果都仲係一樣先睇花色。
又有人話AKQJ10大D，唔同game唔同玩法，其他game A最大所以咪AKQJ10最大lor

唔明就自己上wiki睇字

其實好撚簡單，鋤Dee嚟計，2最大，跟住A, 最細3, 不論你出咩牌型都好，都係先計數字大細，再計花，你睇以下牌型，你就會覺得係好合理，好一致，絕對唔會話咩叫得花就一定係計花先。

單隻
啤
三條
蛇
花
夫
順

如果單係花嘅計法特別D, 成個game嘅規則就唔一致。

牌的大小(由大至小)
2＞A＞K＞Q＞J＞10＞9＞8＞7＞6＞5＞4＞3

♠＞♥＞♣＞♦（正規玩法）

♠＞♥＞♦＞♣（台式玩法）[a]
同花（花） Flush 五張同樣花色的牌。 3♠ 4♠ 8♠ J♠ K♠

不嬲睇花先

過左年仲有呢d post 既？

花唔係咁排架咩 磚<花<心<扇？
鋤大Dee 就係 3<4<5<6<7<8<9<10<J<Q<K<A<2

唔係過年都打得牌嘅

A2345 同 23456 邊個大要一早講明，個個唔同玩法，始終鋤dee 冇好正規嘅比賽

呢3種
1) A2345 > 23456 因為有dee 有煙
2) 23456 > A2345 因為 A 用落A2345度係代表緊最細嘅牌 (texas holdem邏輯）
3) 只睇邊隻2大，因為其他蛇都係只睇最大嗰隻，而A2345 同 23456 最大都係2

個人認為3>2>1
不過眼見最多人玩1

花睇咩點數 你會唔會出蛇睇花色

蛇都要睇花色啦
5隻一樣咪要對最大個隻係咩花囉
花都係一樣咁睇

過年先鋤dee 個d 先問呢d on9 問題

紅啦戇鳩仔

但係好多平時有玩果啲都唔識

花式只係牌型既叫法，就好似蛇咁，因為d數字連住先叫蛇，正如花就係5隻同花式先叫花。

而計大定細就係另外一樣嘢，個d話咩叫得花唔係計花式睇大細個d人可唔可以用下腦，計大定細同個名係兩樣嘢

下載個開心鬥一翻 APP 自己玩下看下邊個大啦

全部一樣唔計花唔通獎門人打和大家收返咩

揀黑色果d都唔撚係土生土長嘅香港人嚟!

我有玩開鋤dee
同親冇玩開個d玩都問我(e.g.階磚dee花>葵扇A花)
可以咁出嘅咩

即係紅心10jqka同葵扇10jqka, 邊個大d

Pass 左之後果盤唔可以再出，有D直情一世都唔比出

話黑色個班應該平時鋤DEE都比人閘撚住堆爛手牌閘到精神失常 無煙DEE起手呢堆都唔知點打出黎

皇帝連唔到莊好易變乞衣，因為手上 d牌太多公仔煙屎 dee, 我見過有 fd做皇帝一開波散哂大牌，最後輸唔駛包尾，有時好睇商人或者其他人夠唔夠 guts挑王

屌你個腦無撚用架喎

咪計A隻花囉

有呀 呢個好玩 但我地叫開仆街冚家鏟
第一叫皇帝 第二貴族 第三仆街 第四冚家鏟
只要唔係皇帝贏先 就將所有牌點數同花掉返轉
即係階磚3最大 葵扇2最細

所以搵到幾個都識玩嘅一齊打 係件好幸福嘅事

我叫開皇帝 皇后 平民 小賤人 大賤人

如果花加條蛇又夠打冇

我好無奈咁同佢玩鬥花式

花加條蛇又夠打無呀？

點解有五個嘅

鋤dee唔係得1條rule咩
2最大
咁dee花一定最大
如果大家都係dee花先睇咩花呀嘛

四個人或以上玩嘅

不過小賤人 大賤人個叫法好得意

睇你點睇姐，花我習慣係先睇花色再比數目，不過你話dee花>任何無dee既花都合理，話明鋤大dee，所以就睇你focus係「dee」定「花」

揀黑果啲
咁你葵扇3可唔可以打階磚2？

花都可以打俘虜，咁你老豆都變鬼佬

其實睇你點玩既姐
呢個解釋好似係公平性咁解
但有時鋤Dee就係會令你struggle拆唔拆好

咁你玩緊個game叫鋤大花

下次再拗 俾呢個post佢地睇

5個人玩

唔係計數字既咩？ 有冇記錯

花唔係睇最大2隻之後先睇花既咩
出果時成日講Q10花，K2 花

大陸牌？

sources?

睇哂5隻，講2隻係因為通常2隻就分到勝負

唔知喎好細個呀叔教

屌你追post啦
圖都貼左好多次

牌型>點數>花
話計花先果班柒夠未

我淨係見到唔知咩鋤2網既規矩
有冇d正式d既sources
eg正式賭場規矩or史料之類

賭場冇鋤大dee喎

叫花只係因為牌型由5隻相同花色組成
無論乜野牌型都係睇數字先

你岩你岩

搭單一問 有冇三宮無A2 就可以要求重洗呢條RULE

有時有D人拎住三隻宮(JQK) 又攤副牌出黎話無A 2 就話重洗啦屌
但我玩開係JQKA2 一隻都冇先可以要求重洗
仲有有時D人又話洗完牌拎到4條2既話 一定要再洗過 究竟真唔真

又乜撚野三宮呀

所以就係有d怪既地方

其他組合都係數字組合所以數字行先合理

花色係特別用花來做組合 所以類型上應該花行先

上邊有巴打講機率論 其實佢岩

佢係咪想講公仔個公

大佬你求其down 隻鋤dee app 黎玩都唔會講得出花係計花先計字啦
不過柒左衝出黎都唔緊要，有幾百人陪你柒 但真係唔好話人聽你識鋤dee 喇

呢d rule就自己鍾意加就加
但係鋤大dee最重要個d就唔可以改

利申:唔會玩JQKA2

同數字咪睇花 唔係就緊係數字行先

我都係聽人講
所以唔知佢地講緊邊隻字

無論乜野牌型都係睇數字先

加得依d規矩d人都係輸唔起

香港黎講只有雙公無煙dee可以重洗，出去玩咁多年都係

如果睇花先不如改名叫鋤大花 鋤得大dee 就緊係乜都睇數字先

鋤大d都輸唔起真係玩返潛烏龜算啦

知唔知咩叫大dee
大dee係葵扇2
Dee=2
大=？
鋤大dee個名已經計埋花啦

鋤dee梗係有dee嘅大

如果大家都係jqka2 ， 先至再睇花

6百幾個戇鳩

比個例子姐
我撚知賭場有咩玩
我係想問有冇一d正式d既sources
而唔係一個都唔知邊個寫既鋤2網

無得jqka2

其實好難有史例嘅
玩法都係用個口嚟一輩傳一輩

qk123
ka234

鬥數字，由最大果隻鬥起
五個數字一樣先計花

玩開點都冇得重洗

Same

on9，鋤大d兩個人同時出？大唔過咪唔打得囉

講緊件事合唔合理呀
你打咁多字又紅字做乜鳩
直接講規矩係咁算啦

on9類比，話明花 就係鬥花架啦，鋤dee不嬲每樣野都有唔同規距
4>3 ，唔通 3 > 2 啊on99

緊係點數行先

你可以當花係升級咗嘅雜牌 另一個人都有花
咪大家變返做雜牌咁計點數

我玩開係雙公無a2，唔係3公
就可以重洗

真心，賭注大就代理合理架啦，作呢個遊戲個個咪首富？ 痴撚線

咁你答我睇數字先定花先？
比膠前用下個腦諗下先啦
白痴仔

俘虜 又唔撚係花，話撚明出花 又竟然唔撚係focus係花度 cls

咪話你計花色點都唔合理囉
所有牌型都係數字先，點會同花就係計花色
你講果d野就真係唔合理啦

你咪試下出去同人賭錢之後話計花色先囉

屌你老母，麻雀，鋤大 dee 呢d 野就黎冇人識玩，問埋d on9問題

我本身識計 我係想睇吓連登有幾多人話睇花先

咁你答我點解 2>A, A>K啦 on 9
鋤大dee就係有抽離邏輯架啦，唔好話你冇撚用過腦，以為一套數字先就=rule

問唔緊要
問完人地解完又唔撚服
又要死撐先柒

唔係同花順最大咩

而家講緊“花”牌型睇花先定字先
你就up乜9鋤大花
拆字都未識 大字唔知點解
用一用腦啦
我係玩開睇字但睇到呢d 真係忍唔到

邊個話唔得

你將來有機會同班老闆玩啤牌，記住講你套理論出黎

花唔撚係睇花先呀on9仔
係有人死攬住個花字咋
唔撚使忍啦你本身on9

度度都唔同規矩
點玩都可能搵到例子

咪撚on9啦 階7大啲定心6大啲啊

講緊個組合和
花式個組合係計花 唔係計數字
計花又花行先有咩唔合理

on9 單隻打單隻，同花打花 ，而加咪話你知唔撚同囉，咁耐都未明？

你試下出去同人賭錢出jqka2
記住到時拎呢張圖屌柒佢

所以討論緊個規矩合唔合理
花色計花先 我覺得合理 只係香港唔係依個玩法

另外上邊講計機率係較好既答案

我明佢想講出"花"計"花"先講出黎好似好合邏輯，但玩得game 咪跟返規則囉 咁個規則就係所有牌形都計字行先，唔跟咪變左你唔岩規矩
飛行棋你用常識諗兩架飛機都無可能疊埋一齊飛啦，點解又可以疊子
鬥獸棋點解獅/虎唔食得象，紀錄片成日都有獅子老虎食象，象又點解唔食得老鼠
因為你而家係玩緊遊戲，唔係考你常識

去到尾就咁拋個規則出黎
好醜呀
之前講因爲出2成本大都有point過你個柒頭

又黎老屎忽語氣，你咁撚鍾意既 都咪撚上連登啦 ，上廢老理論論壇圍爐啦，呢d post就係要debate背後既道理

係呀屌你，我呢個名都未睇錯張圖

根本大部份留言都係撻自己覺得既規矩，然後再話你唔跟佢＝on9

睇花先啦，黑大

咪同你玩廣東牌定台灣牌一樣

Exactly
其實應該係計概率加約定俗成

我一開始就講左知係計數字先
只係話好怪

另外上邊柯南jqka2都得 只可以講各處鄉村各處例

上邊話怪既意思就係花式計花行先 我覺得合理過計數字
當然數字行先係香港玩法 我都冇計

係呀我起碼有規則拋
好過你淨係9up
真係唔撚知邊個柒

同過台灣人鋤，佢地葵扇唔係最大

正式規矩計字
你同fd玩計花先無話唔得架
傾掂數你話階磚三最大都得添

自己禁下計數機啦垃圾
階34568同心34568機率一樣
邊個大啲啊
階36789同心34568機率又一樣
邊個大啲啊
出現花既機率係一樣，咪睇數字先囉
死傻閪

所以你認為葵扇36789應該大過紅心12567？
上面講過花只係牌型既一種，所有牌型都係數字行先，咁先叫合理
如果學你咁講，花係計花色行先，咁就真係奇怪啦

係階磚大過梅花至真

戇鳩
係度拋規則就當大哂
知唔知咩叫討論
知唔知要問點解
以後開post 貼個wiki出黎就完post 好冇？
Btw wiki 當真理

人人玩法唔同
你老母就大陸
外國唔撚比呀？
井底都可以屌返人轉頭

一般priority 咪數字先再睇花囉
計花咪去除呢個priority 囉
好難明咩 咁叫「錯」呀
有冇撚病呀 玩法唔同就屌人弱智
On 撚鳩

不如你諗起自己講緊乜啦，tautology

花對花 當然花式行先合理啦
因為花原本就有大細之分

上面講過花只係牌型既一種，所有牌型都係數字行先，咁先叫合理

依句唔合理 只係規矩係咁玩
你要講規矩 已經唔關合唔合理事
如果規矩話一隻3勁過同花順 你都要跟
但覺得合唔合理就係另一件事

你不如驗下個腦

其實唔係好明
點解唔比出剩4條 同 JQKA2

利伸：
玩左十幾年鋤Dee
學過邏輯

一般情況數字優先
計花就淨計花色
吹呀？

因為啤 唔係花，好難理解咩痴撚線

同花咪有得出JQKA2

好多人連規則同原因都分唔到

痴撚線

你都識話鋤大dee 唔係鋤大花
睇數字再睇花

每隻牌既機率都一樣架啦 2 又大過3？ 你根本已經integrate 左你既assumption into your reasoning

睇埋成句啦
suit係用黎break tie

Whereas your assumption itself is the crux of the debate

咁好簡單講，你抽花就1/4 機會
抽一張數字就1/13 機會
用一個易中d 既選項去凌駕一個難中d 既選項點都講唔通掛
所以點解前面會有人講dee 花隻dee 因為花色細而輸俾34568，又可以點解釋
邊有咁著數呀

上邊有巴打用機率論 答我
我認同佢的
抽大花機率太大 鬥花式大會同隻game原意（機率）唔同
所以花都玩數字行先合理

但分開來講用類形同組合來睇 花對花我覺得花行先合理過數字

我好中意鋤dee既
但係...

喂阿哥
而加係講緊5隻都要花色高過你
而你只係一隻既數字大d就得

牌型由5隻同花色牌組成，所以就要計花色先，原來咁就叫合理
你覺得合理既我唔阻你

因為隻game係睇數字先再睇花囉
階5大過心4
任何牌型都貫徹咁呢個原則
突然有種牌型突破呢個原則
咪叫唔合理囉
頂你去學下logic 先啦。。。

通常一開始之前問定人玩邊隻
反正兩隻都玩到

講概率好合理
但而家要計5隻牌
就咁計1/4同1/13好似怪怪地

其實點解唔合理
你都識講過個組合係由花色組成 數字根本唔重要
重要既係花色
你花色 12356又得 53782又得 數字根本唔係重點

比其他組合你睇 4條一定要4隻同數字 你4隻同花色唔得 因為重點係數字上 唔係花色上

好 就當數字先 （which I disagree as I don’t think logic does you any help, because no one says you cannot have a specific rule applicable to a specific setting)

點解 23456 大過34567
前面你贏一隻牌後面你贏4隻牌
你同去正我講 一隻2 屌打成副牌？

花唔睇花色唔通睇你老母個閪係黑色咩

見到唔少人
同佢講規則佢就講邏輯
同佢講邏輯佢就講番規則
玩曬佢啦

根本你地係咁加入new assumption 去辯解而逃避左最簡單就係花打花，花色行先

係
貼埋wiki出黎話規則係咁真係好柒

4條點會搵到相同花色啊師兄
所有牌型都係鬥數字，5隻同花色只係組成同花既基本條件
你覺得數字唔係重點，係因為你俾個牌型組成條件困住左

阿哥，你咪撚為駁而駁啦，例係咁就係咁

中學都教wiki不能作準

痴撚線，當隻遊戲係科學咁，一定要有點解

如果你8仔花都打到我dee花, 咁你老豆都會扭屎忽花

嘩 第一句真係頂你唔順重賴醒
轉個位解釋比你聽 又唔明
講緊4條個條件 係有4隻數字相同（數字係重點）
花既條件 係有5隻同花（花係重點）
花係重點既時候 花行先有咩唔合理？
數字係重點既時候 數字行先有咩唔合理？

出現了，問題係你講數字行先 本身依句野都唔係萬能，成件事直觀睇落極唔合理，又撻話係規矩，又撻我唔合邏輯 （用番你邏輯又話為駁而駁），又撻大老闆咁玩。一個post盡顯廢老精神

咩野都有得解
點解2係最大？
可能係個始創者鍾意 2 呢個數字都係一個原因

即係你覺得加左出現了同話人廢佬顯得你佔左道德高地？ 例就係咁set，你硬要講邏輯咪顯得你小學雞囉

Specific setting係鋤大d唔係鋤大花啊ma
你搞清楚先啦 痴缐

而你講咁耐 都只係因為規矩話數字行先
你先係比規矩困住個一位

都叫你直接講規矩係咁 就算啦
如果香港規矩講明一隻3大過同花順
你都會拎住規矩一點來同自己講係合理？

打出嚟嗰下
你話dee 花 定 階磚花呀

依加講緊鋤大d 2最大 成件事合理
階23457大過心34568 好合理
心34568大過階23457 咁仲叫咩鋤大d啊
叫鋤大花啦
都話你logic fail 嫁啦

前一句就話人想佔高地，下一句就話人小學雞，咪咁撚痴線啦. 根本係因為直觀唔合理所作出好正常既質問，你話 「即刻駁嘴」個d 係小學雞我都撐你，呢d基本疑問大部份人都有，唔係點會有投票啊

牌型> 點數> 花色
規則就係咁定
四條三加階磚四都贏到煙夫

鋤大d 係general setting
花係specific / exception
And this is the reason for this post

自己玩同wiki都正皮

喂大佬啊，你質疑個例點解咁set可以啊，但你點質疑都無用，事實上個例真係咁set，幾廿年香港d人都係咁跟住條例玩

咁叫鋤大花啦
General setting係睇數再睇花
你睇埋poker 或其他牌 全部係階34568大高心45679

規矩係咁定 但因地方唔同規矩會變
好次上邊柯南jqka2咁

所以其實可以討論下個規矩合唔合理

講咁多做咩姐
咁簡單既CARD GAME講成33版
連登咁多傻鳩既?

出去賭返轉, 就明點解咁玩咖啦
係到打字講論點, 講規則
比你講贏又點, 咪又鍵盤戰士一名,
柒撚撚曚曚既都

CLOSE TOPIC啦

咁心34567 大d 定階45678 大d ？

我覺得你諗既就係最合理，好聰明

階45678大d

點解同花順又唔係計花先
講到花咁重點咁

搞到我都寫錯埋。。。

你自己都識話機率上數字行先係合理
但到同花就話花色係重點，計花先係合理
我只可以講你最醒目

話花行先個班傻鳩點睇？唔係國際比賽無認受性？

100%紅 解釋都廢是

咁咪即係 鋤大2 個2 唔係呢個post 個核心囉... 你講住個2做乜鳩

依張圖 大家真係要睇睇
其實大家討論緊既唔係規矩 而係合唔合理
日本個規矩係可以jqka2 香港人可以笑佢on9唔合理
同樣其他國家既人可以笑香港人花對花 係計數字行先而唔係花 唔合理好on9

要講規矩其實唔洗討論 香港定左係數字行先
但合唔合理呢 就睇你點睇啦

你自己話2係specific setting 點解花唔可以係specific setting 先嫁wo

屌你咩

我覺得你真係弱智
樓上有人用機率來答我 我認同佢

但我唔認同你用因爲規矩數字行先 所以合理依個論點呀

個位巴打機率論點>我既類形論點>你既規矩數字行先論點

明未呀

推下先

你認錯好難咩

推多次比條傻鳩睇 依d先叫討論

睇字先睇花架 我投紅

計完花再計字會有技術d
冇咁大先天優勢

計完字再計花就普遍d

兩種玩法一直都存在，鋤大d仲有好多有爭議既地方，最緊要玩之前問清楚人地規則，入鄉隨俗

即係你起手揸住10隻葵扇(無順) 你一出花 其他人無夫四條順都無得打？
公平咩咁？

明啊你最醒目
我而家同緊成班老闆玩牌，俾左個post佢地睇，個個笑你戇鳩仔 咁樣合唔合理啊

痴線佬黎
我講緊 general setting: 數字行先
但到花作為specific 就花色先，你根本就冇駁過...
你首先用2黎做論點話2 大晒 就屌打，我話個focus 係花裡面 即使唔存在2， 照你邏輯，階45678都打贏心，所以2 唔係呢度討論重點
然後你就話我唔認錯，根本唔知你講左乜鳩..

唉無所謂啦 死傻閪

其實你個比喻好on9
我一開始渣住一條青龍 由頭到尾同花順
冇人出到牌 咁公平咩？

唔係笑你 但你起手渣住10隻葵扇係冇問題的
唔通人地渣青龍個陣 你又問合唔合理？

不如話你自己講左咁多野都不著邊際

如果真係花做specific setting咪叫鋤大花囉
你睇下poker 13張先啦
睇下general係咪 階45678 大過心34569

番去練下自己思維論述能力

係啦係啦 你講你同緊發哥華哥星爺賭錢 佢地笑我on9都要信啦

最後變低質討論

規則就同一式花就得數字嘅，但有人話唔講規則，講捉字蝨話花一定係計花，ok嘅！好多哲學家空想家都係咁challenge點解空氣係空氣，冇咩問題

講返，其實card games 都係務求變化，多變化就可以令隻game多啲流動性，避免冇咩機會出牌而令隻game唔好玩
如果講遊戲邏輯，我哋諗下如果計花算大細，
咁你打階磚花，咁我可以打剩啲三個花嚟處理；
你打梅花，咁我可以打心or葵；
打心，咁我只可以打葵；
打葵，我仲要啲有冇打過你嘅葵。

咁隻game嘅運行變化相比係先計數字呢？

你出階磚34578，我仲有9字頭、10字頭、J字頭⋯⋯嘅階磚、梅花、紅心、葵花可以打

算啦我唔列晒出嚟啲可能性啦，正常係可以睇得出，計數字係有多好多空間令遊戲流動落去，所以係遊戲邏輯上會偏向計數字

「花」牌就要計花，其他牌就計數字，咁成個比大細嘅系統就會唔統一，冇必要好似小學雞debate冇道理就死lur地

你睇唔明啊on9? 我意係鬥數字後面d人都可以有得夾硬砌2出黎打
你計花先咁我有大牌都焗俾你炒啦
青龍奇牌你都拎出黎講啊？仲有唔係笑你 青龍唔係贏硬架傻仔

呢位ching有point啊 班傻鳩睇下啦

你都無高質過

會員號大過10萬都知係堆中學雞

唔講清龍
全金剛+三條/全夫佬+三條/全三條 一樣屈機
你會問公唔公平咩

你講個樣 真係多鳩餘 你講緊10隻同花都係少有既牌啦

你自己要講奇牌屈機 我先同你講青龍

呢個都係，正如之前有人post 左外國係花計花先我都覺得好奇怪，不過佢張圖同wiki 圖一樣無乜說服力。一個公認既規則就係大眾都認同先會普及到。而單憑一張圖完全睇唔到佢呢個rule 有幾普及，只係睇得出呢種計法係存在
其實一開始講明計花定計字先跟本玩落都係公平，但而家31xx:7xx 就即係5 個人先有一個覺得出花計花先，跟本大家都認同計字個玩法，你就唔好出到去鋤dee 就同人講廢話，三條友都話計字得你一個死都話計花你就變左傻鳩架喇，係玩game 就跟返個規矩啦 又唔係玩辯論

放心有你係我下位

話撚左花係組成呢一手既必要條件，唔係用黎鬥大細呀

同埋睇下幾多正評負評啦，個norm就係花係鬥數字先呀屌你老母思辯，鋤dee呀

10隻同花無順都叫奇牌？ 十三張都唔算啦
有無賭過錢啊你

平時叫開dee花A花，以前唔識就會計花，之後比人屌醒，先知計點，dee花a花都順口過你，人地一請就明邊個大，唔通講我階磚花葵扇花？

大比數係因為依到係香港姐

要討論合唔合理 應該抽返個身出來睇

係日本投票可唔可以jqka2 都可以係大比數得

我都講左要講規矩就唔洗討論啦 因為香港定左規矩

D人只會話dee花king花 唔會話葵扇花...

仲有啊 玩game就跟返大衆既規則，你自己死拗合唔合理有撚用咩，都無人跟你玩法
你唔撚問踢波正式比賽有越位 踢街場無？

同花，唔係睇花睇數字
不如叫同數啦

你講既係機率問題
你10隻同花 最後三隻係345一樣可以輸

係要講屈大把牌屈過佢
你要講常見 出現機率大把高過佢

討論乜鳩？ 所以我先話你個比喻on9

所以係呢度有咩隨便講 上面有位巴打講card game 流動性我覺得都有point 去解點解係計字唔計花

花係牌型呀柒頭

屌，日本玩既係唔係exactly同鋤Dee一樣先？鬥地主都可以出JQKA2喎

喂 你真係on9架喎
我講既係計花大唔公平
你同我講機率？

其實上面好多人都有分析計數字背後嘅道理啊統計啊咁
所以即使唔講規則，認為計花嘅人都可以講下計花背後嘅邏輯係點，因為好似冇人講到

「花牌梗係計花啦」呢啲就唔好再講啦，邏輯係系統內裡嘅運行模式，唔好再講「佢叫阿富梗係有錢啦」呢啲on9說話，拖低討論質素

所以咪 例就到到唔同
台灣人玩大佬2（佢地好似係咁叫）
都有唔同規矩 有d可能好on9有d可能好合理

討論係咪合理 就係依個post有幾百個回覆既原因

乜鳩 你自己話計花大會好屈
4條一樣屈 夫一樣屈 兩個都屈過佢 你會話唔公平？

佢地話因葵扇大過紅心 所以咁先叫合理喎

4條你會唔會拎到一樣既4條先？

自己都鍾意鋤DEE.
玩開 港,澳地區, 我就絕大部分都係計字先.
一般出牌個時會叫例如 DEE煙 花, 煙10 花, 先計字 後計花.
同埋打Cash鋤DEE 一般仲有 8隻雙炒 ,10隻3炒,13隻4炒, 頂大等等..
鋤DEE賭錢精髓在於 4個唔係合作緊嘅玩家 去炒尻一家或者多家.
識玩嘅唔洗出聲都會追住睇落最大機會被炒個家打
假設出去賭錢
頭家靚牌 第2家副牌 得煙最大 得手垃圾 8 6葵扇花 ,
頭家打K J 階磚花 , 第2家 出8 6 5 4 3葵扇花, 下家揸撚住DEE 煙 紅心 冇得出?
上家同下家用更高成本整手花, 但係咁撚樣都比第2家走到牌,
邊撚個同你玩
出去鋤DEE我比較真係問嘅規矩係 嬴家出先 定階3 出先.

先點數、後花式

例如 甲方出左 23458 葵扇花

乙就唔可以出 23458 紅心花

樓上有個巴打用機率論來反駁我
我都認同佢

但依到好多on9用規矩來做論點
講規矩討論乜鳩呀
規矩話一隻3大過同花順都得啦

佢跟本舉錯例子 唔同牌型有晒機率去計唔同
花計花大真係會令遊戲變化少左

？？？？？？
咩問題呀

玩緊鋤大dee
紅色有條dee 當然大d

得閒用下個腦 大個d你就明架啦
人地都明你唔明
笑撚死我

唔同frd唔同玩法
我兩種玩法都有玩
細分仲有好多問題有排你投票

兩種玩法概率上邏輯上唔會有分別，只係計花先容易出現反殺或被人反殺既情況

投票都冇用，另外三個frd唔會亦無理由因為連登投票突然改變玩法，最好都係兩種玩法都識玩

我認同機率論 所以係數字行先
上邊有人講過 我認同佢的

只係樓上個位乜鳩10隻同花好屈做論點 我先笑鳩佢姐

花計花行先屈到 13 隻葵扇，你一堂花拎左5 隻，假如仲要用花打跟本得返一條友打到

我記得我一開始學，老母係教計花，唔理你最大嗰隻係咩，總之個花大d就贏
但係之後出去玩，就有人話係計最大嗰隻，所以以後都係玩之前講定先

咁你講個論據黎聽下先啦

咁我想問

階磚12345
葵扇12345

邊個大

咁你地繼續

花打花梗係睇左花再睇數字啦
蛇打蛇就睇最大數字再睇花

如果 係計 花式先

咁同花順 又唔係計花式

就好古怪 所以計數字先啦

唔係賭錢
你自己點定rules 咪點玩囉
小數服從多數

等於 點先可以重洗一樣
有人4隻dee重洗

有人無公仔重洗

6啤半重洗我都聽講

乜唔係
蛇<花<夫盧<4條<同花順
咁排咩？
由細到大都係咁玩啵

認真一問
12345大
定23456大

係

咁花點分

最大隻牌一樣，睇第二大嗰隻牌

12345
有dee又有煙因為

A2345

23456

階磚<梅花<紅心<葵扇
花大過點數

玩開係咁

我咪講左我既論點係類型問題
蛇 金剛 三條 都係以數字為重點 所以數字行先合理
花係花色為重點 所以花行先合理過數字行先

之後有巴打用機率論來反駁我 如果花式行先會破壞左個遊戲既機率設定
我睇完佢所講我係認同佢

佢既論點比我用類形來分既重點 合理好多
聽完佢講 我都覺得數字行先係符合個遊戲多d

意思咪即係叫得同花梗係計花囉 有咩分別啊賭神

有名你叫花，點解唔係鬥花大?
如果鋤大Dee原則係乜都鬥花大，
咁任何3條拖pair Dee都係最大既俘虜啦。
任何4條拖葵扇Dee都係最大既4條啦。

利申: 少賭錢，真心求教

講乜鳩 我笑緊你話咩十隻同花好屈
青龍夠屈啦 賭神
你個傻鳩論點肯收返埋未呀？

其實話鬥大花既識唔識玩牌
國際規例係所有玩法都應該用呢個LOGIC

鋤大D係 計花果陣只要係出同花 你有同花都出得
然後鬥大就係睇字 你有DEE就叫DEE花 係最大既花 階磚係贏葵扇

鋤大DEE已經唔複雜但都咁多on9仔錯
我就咁問A2345 23456 邊條蛇大都應該唔係個個答到

其實大部分主流賭錢game都唔計花
平時玩個d有分庄閒
呢d無分庄閒要去到點數一樣計無可計先計花
同個名無關

人地話花既意思唔係指既係你出個5隻要係同一隻花式，唔代表2手同花入面鬥大細係睇花式喎

係睇字先，如果全部字相同先睇花式

即係任何5隻組合都係睇Dee先?
有葵扇DEE就既蛇係咪夠打俘虜?

呢個po最大既樂趣係睇比負評既人點講

我講緊你個point同 叫得同花梗係計花啦 一樣啊閲讀理解大師

我都笑緊你講 10隻花好屈既鳩論點
我個論點講得通 字解同合理性都有
你個傻鳩論點就討論來都曬夠氣

成班都未鋤過dee！階磚贏葵扇 有本事咪出葵扇7910jq囉

你個叫得同花梗係計花啦 論點都有point啊賭神
同無講無分別

其實有咩好嘈, WIKI都寫得好清楚。

Flush (also known as a flower or sama bunga in Malaysia):
Any 5 cards of the same suit (but not in a sequence).
Rank is determined by Face value of the cards (highest first, then each lower card in order).
Suit (♠,♥,♣,♦) is used to break ties.

In some popular variations, flushes are not permitted as a playable hand, and thus it is the lowest possible combination.

from:

至於點解呢個世界出現左計花先果D規則, 我估其中一個原因。
有睇過港產片「鍾無艷」打麻將果段就知,
就係D人輸左用來騙9傻仔用, 反正騙完之後跟住改左的規則玩,
肯定無損失, 至少騙人果場已經有著數。

久而久之太多傻仔被人騙, 咪變左新變化出來的規則。

但一定唔係原著的規則, 好嗎。

特別係果個港大乜乜乜同港毒乜

啱啊

我俾負皮係以為樓主呃正皮 未讀小學時已經知道蛇又好 花又好，都係計五隻牌裡面最大果隻

計花先啦on.9
用最細既花式打到人葵?

解釋完又話 已經講埋原因 重係話我花梗係計花
你講句我講既合唔合理先？

我都可以講 講明數花梗係計數字啦
之後我解釋到咪叫論點羅

碌左去之前用機率解釋個post 睇 真係好清楚
如果睇完都仲覺得係計花行先既唔該列返段咁上下水平既理據出黎說服人

不過咁，遊戲規則嚟姐，鐘意玩邊款咪邊款

我睇完都覺得係數字行先
但我用類型來分都講得通 冇機計論咁合理
但個on9狂講我既論點=花梗係計花

你無解釋過喎
你修飾左d字就當新論點啊？
成個game本來所有野都係以數字為重點
就無啦啦俾你改左個花先係重點

原來香港咁多on9
用下腦都知唔係計花行先啦on99

叫花緊係睇花式

葵線 心 梅 磚

你講既係 “牌型叫花 所以花係重點 所以係計花大”
唔通我理解錯左？

又一個

咪講左要講規矩=唔洗討論
我夠知規矩係數字先 你睇返我之前講既野
之後機率論已經打低左我既論點
我既論點係組合類型呀

屌 唔好撚理班on9 啦
由得佢地34568紅心大過23457尊啦
你點講佢地都撚信自己on9 架啦

其實佢呢個機率冇錯，花之間嘅機率係冇分別，所以冇大細之分
但抽數字之間嘅機率又有冇分別？抽到2嘅機率會比抽到8嘅機率大/細？如果一樣，咁數字之間都冇大細之分？
所以我覺得唔係抽到咩嘅機率問題咁簡單，而係仲有幾多剩餘組合可以處理嘅問題（遊戲流動性）

咁又真
反正佢地出去賭輸個個又唔係我

我解釋多次
4條組合要4仔同數字（重點係數字）
花個組合需要5隻同花 （重點係花）
當花對花既時候 原本花有大細之分 有順序（但規矩既玩法係照計數字 同設定花有順序好違和 感覺上好怪）
所以依個時候跟返花既順序 我覺得合理
如果你重覺得我所講既論點 係講花梗係計花
咁真係幫你唔到

之後就巴打既機率論 更加合理

2成本高所以大啲？ 冇人迫你用來砌花

覺得計最大果隻合理d
因為隻牌大d犧牲大d
你用隻葵8贏人隻階磚dee
聽落唔多合理

鋤d 花只係配角

本身就係咁玩

花只係一個牌型但計都係計數字

已經有870個人係唔識鋤D

當配角變成主角就會失去平衡

不過老實講計最大果隻其實有bug
同花順黎講葵10jqka係最撚大，叫royal flush
但如果計數字鬥大既話，最大既同花順係咪應該係葵a2345?
有冇人諗下

你曲解左段野仲可以完全無視"Suit (♠,♥,♣,♦) is used to break ties." 我都幾欣賞你

由細到大玩都係計花色先，我係咪比人呃左

我出3條dee你點出4條A？呢個例子support唔到你個論點

「點數大過花式 呢個concept係講單張牌嚟講，牌型唔一定睇數字」
呢個論點嘅論據係咩？有冇統計、遊戲邏輯、文獻咁嘅嘢支持？唔好講你平時咁玩，如果係咁討論唔到

花係>蛇
但花都係要計數字

柒撚到話難分真與假，我淨係知你一撚定係真心膠

香港很多老千

話花大既人, 快D過大海去賭場, 一定令人笑逐顏開

而家討論係同一個牌型（花）底下
你講俘虜同4條，佢哋同一個牌型？

做乜事？

你係咪唔識中文? 問你有咩文獻SUPPORT你個論點呀，仲有鬥地主4條係乜鳩都打得，你唔只唔識鋤DEE，鬥地主你都唔識

Dee夫細過四條煙，因為規矩；Dee花贏哂，因為數字邏輯。

人如其名

維基咪話計數字

好明顯你理解能力有問題

樓主幅圖係
磚 7JQK2
葵 34568

都係花，同一牌型
你講唔同牌型大細？知唔知自己講緊乜？

逐張打係跟數字出, 同數字先睇花
成隻game就係跟le個邏輯做架

唔通葵扇3就打得贏階磚A 咩

都係個句如果計花式
洗撚講DEE花 煙花 KING 花咩

好攪笑, 認為花唔係計數字先, 點解唔去賭場教訓一下班荷官?

睇返wiki 都係你有問題喎
Any 5 cards of the same suit. Rank is determined by Face value of the cards

唔係解 When both players played any 5 cards of the same suit then rank is determined by Face value of the cards

係解:
Any 5 cards of the same suit. (出花既條件)
Rank is determined by Face value of the cards (大細計數字先)
Suit (♠,♥,♣,♦) is used to break ties. (花用黎打和果陣分大細)

同你講中又唔明，英又唔明，鋤dee 又唔識，鬥地主又唔識

中文理解都有問題
唔識字?

你係咪睇漏左一律先比點數再比花啊賭神

根本唔識字

我覺得佢唔明白我哋討論緊乜
從來都冇人討論過牌型之間嘅大細

除了台灣大老二玩法的同花順和順點數比法不同之外

梅花+紅心+葵扇 Q俘 會唔會大過 階磚+梅花+紅心 K俘

花只係牌型，成套鋤DEE規則都係先點後花
會唔會無端端係花特別計花式咁ON9同混亂啊

條友一日不一柒, 一日不吃飯

有9百個同類

成句係咁呀柒頭學好D中文先啦

除了台灣大老二玩法的同花順和順點數比法不同之外，其他比法一律比完點數再比花

屌，原來係一個文盲

學人維基但原來睇左都唔識解
好心學好中文先出來柒啦

咁都有得鬧
自己攞張紙出嚟計下機率 咪知點解同花順最大etc.
之後再用每張牌既value諗下 自然就知

再唔係去賭場行轉 比人笑到面黃只然記得(雖然大家連21都可能未到)

屌 原來有九百幾個都係on9仔

Dee花 > 8花

答黑大d個d老實答我人生玩過幾多次啤牌

笑撚死人咩

去賭場玩輸撚死你呀細路

上面有戇鳩仔話講規則無撚用
同花計花式先合理wo

33322 係咪大過 44455先？又係你哋話計數字邊個大嘛33322有pair2仲唔係最大？

根本同一個道理， 俘虜睇三條唔係睇入面邊個數字最大，同理花都係睇花唔係睇入面數字邊個大d

下？黑果條係同花順喎
磚專都唔係順number
同花順先係最大

咁多頁唔想瓜
請問潮文po左未

同花順話明同花順
當然花行先啦 葵扇6 7 8 9 10 屌打所有牌

屌你老母 由你講既野就睇得出 話黑大既真係智障

只係講緊花呀柒頭

驗眼啦

根本同一個道理， 俘虜睇三條唔係睇入面邊個數字最大，同理花都係睇數字唔係睇入面花色邊個大d

同一個道理

同一個道理

你on9少陣啦
3條4大定pair2大呀 弱短

智

想問邊到駁你唔到 人地規矩不嬲係睇點數先喎
家陣你先係歪理喎

咁我睇3條4同2關花鳩事咩

900幾個傻尻

又係你哋話計數字邊個大先33322有2仲唔係最大，大過其他無2俘虜

你唔好撚癲啦

未遇過人話先睇花 鋤D花牌一向睇數字最大個隻再睇花

班友post 又唔追係度鳩up

你係玩緊鋤dee定鋤花呀，點解階磚dee 會大過紅心3呀，就係因為計點先，一樣先鬥花，遊戲核心就係鬥點數大

玩開鬥地主既大陸閪

係計數字，4>3 就係咁簡單，後面兩隻根本唔係重點，牌型問題

咁係唔係要 33332 大過 11114 咁你先安落呀?

33322 叫3俘 44455 叫4俘
出左答案啦

所以話連登多小學雞 呢到已經有九百幾個